<resources>
    <string name="app_name">Âncora de Carreiras</string>


    <string name="Q1">1 - Sonho em ser tão bom no que faço que minha opinião de especialista seja sempre
solicitada.
</string>

    <string name="Q2">2 – Me sinto mais realizado em meu trabalho quando sou capaz de integrar e gerenciar o
trabalho dos outros.
</string>

    <string name="Q3">3 - Sonho em ter uma carreira que me dê a liberdade de fazer o trabalho do meu jeito e no
tempo por mim programado.</string>

    <string name="Q4">4 - Segurança e estabilidade são mais importantes para mim do que liberdade e autonomia.</string>

    <string name="Q5">5 - Estou sempre procurando ideias que me permitam iniciar meu próprio negócio.</string>

    <string name="Q6">6 – Sentirei sucesso na minha carreira se sentir que contribuí verdadeiramente para o bemestar da sociedade.
</string>

    <string name="Q7">7 - Sonho com uma carreira na qual eu possa solucionar problemas ou vencer em situações
extremamente desafiadoras.</string>

    <string name="Q8">8 - Prefiro deixar meu emprego a ser colocado em um trabalho que comprometa minha
capacidade de satisfazer meus interesses pessoais e familiares.</string>

    <string name="Q9">9 – Só me sentirei bem-sucedido em minha carreira se puder desenvolver minhas
habilidades técnicas e funcionais até o mais alto nível de competência.
</string>

    <string name="Q10">10 - Sonho em dirigir uma organização complexa e tomar decisões que afetem muitas
pessoas.
</string>

    <string name="Q11">11 – Me sinto mais realizado em meu trabalho quando tenho total liberdade de definir
minhas próprias tarefas, horários e procedimentos.</string>

    <string name="Q12">12 - Prefiro manter minha atividade atual a aceitar outra tarefa que possa colocar em risco
minha segurança na empresa.</string>

    <string name="Q13">13 - Montar meu próprio negócio é mais importante para mim do que atingir uma alta
posição gerencial como funcionário.</string>

    <string name="Q14">14 – Me sinto mais realizado em minha carreira quando posso utilizar meus talentos a
serviço dos outros.</string>

    <string name="Q15">15 – Me sinto realizado em minha carreira apenas quando enfrento e supero desafios
extremamente difíceis.</string>

    <string name="Q16">16 - Sonho com uma carreira que me permita integrar minhas necessidades pessoais,
familiares e de trabalho.
</string>

    <string name="Q17">17 – Me tornar um gerente técnico em minha área de especialização é mais atraente para
mim do que me tornar um gerente geral em alguma organização. ___
</string>

    <string name="Q18">18 - Me sentirei bem-sucedido em minha carreira apenas quando me tornar um gerente
geral em alguma organização.</string>

    <string name="Q19">19 - Me sentirei bem-sucedido em minha carreira apenas quando alcançar total autonomia
e liberdade.
</string>

    <string name="Q20">20 - Procuro trabalhos em organizações que me deem senso de segurança e estabilidade.</string>

    <string name="Q21">21 – Me sinto realizado em minha carreira quando sou capaz de construir alguma coisa
que seja inteiramente resultado de minhas ideias e esforços.</string>

    <string name="Q22">22 - Utilizar minhas habilidades para tornar o mundo um lugar melhor para se viver e
trabalhar é mais importante para mim do que alcançar uma posição gerencial de alto nível.
</string>

    <string name="Q23">23 – Me sinto mais realizado em minha carreira quando soluciono problemas
aparentemente insolúveis ou venço o que aparentemente era impossível de ser vencido.</string>

    <string name="Q24">24 – Me sinto bem-sucedido na vida apenas quando sou capaz de equilibrar minhas
necessidades pessoais, familiares e de carreira.</string>

    <string name="Q25">25 - Prefiro sair da empresa onde estou a aceitar uma tarefa em esquema rotativo que me
afaste da minha área de experiência.</string>

    <string name="Q26">26 – Me tornar um diretor geral é mais atraente para mim do que me tornar um diretor
técnico em minha área de especialização.</string>

    <string name="Q27">27 - Para mim, poder fazer um trabalho do meu jeito, livre de regras e restrições, é mais
importante do que segurança.</string>

    <string name="Q28">28 – Me sinto mais realizado em meu trabalho quando percebo que tenho total segurança
financeira e estabilidade no trabalho.</string>

    <string name="Q29">29 – Me sinto bem-sucedido em meu trabalho apenas quando posso criar ou construir
alguma coisa que seja inteiramente de minha autoria.</string>

    <string name="Q30">30 - Sonho em ter uma carreira que faça uma real contribuição à humanidade e à
sociedade.</string>

    <string name="Q31">31 - Procuro oportunidades de trabalho que desafiem fortemente minhas habilidades para
solucionar problemas.
</string>

    <string name="Q32">32 - Equilibrar as exigências da minha vida pessoal e profissional é mais importante do
que alcançar alta posição gerencial.</string>

    <string name="Q33">33 – Me sinto plenamente realizado em meu trabalho quando sou capaz de empregar
minhas habilidades e talentos especiais.</string>

    <string name="Q34">34 - Prefiro sair da empresa onde estou a aceitar um cargo que me afaste do caminho da
diretoria geral.
</string>

    <string name="Q35">35 - Prefiro sair da empresa onde estou a aceitar um cargo que reduza minha autonomia e
liberdade.</string>

    <string name="Q36">36 - Sonho em ter uma carreira que me dê senso de segurança e estabilidade.</string>

    <string name="Q37">37 - Sonho em iniciar e montar meu próprio negócio.</string>

    <string name="Q38">38 – Prefiro sair da empresa onde estou a aceitar um cargo que prejudique minha
capacidade de ser útil aos outros.</string>

    <string name="Q39">39 - Trabalhar em problemas praticamente insolúveis para mim é mais importante do que
alcançar uma posição gerencial de alto nível.</string>

    <string name="Q40">40 - Sempre procurei oportunidades de trabalho que minimizassem interferências com
assuntos pessoais e familiares.</string>

    <string name="hintquestoes">Entre "1 a 6" o quanto você se identifica \n com esta afirmação?</string>

    <string name="txtintro">              ÂNCORAS DE CARREIRA\n\n
   Na década de 1970, Edgar Schein, PhD em psicologia social pela Universidade
   de Harvard e professor emérito da Sloan School of Management, a escola de
   negócios do Massachusetts Institute of Technology (MIT), nos Estados Unidos,
   desenvolveu a teoria das âncoras da carreira.\n
   Apesar de antiga, a teoria do teste âncora de carreira continua sendo válida para
   quem busca maior autoconhecimento para direcionar a própria vida
   profissional.\n
   Segundo Schein, as âncoras – oito no total – são pilares que norteiam as
   decisões de carreira dos profissionais. O teste âncoras de carreira, se objetiva
   em fazer com que cada profissional possa descobrir quais são as suas âncoras:\n
   • A: Competência técnico-funcional;\n
   • B: Competência administrativa geral;\n
   • C: Autonomia e independência;\n
   • D: Segurança e estabilidade;\n
   • E: Criatividade empreendedora;\n
   • F: Dedicação a uma causa;\n
   • G: Desafio puro;\n
   • H: Estilo de vida\n
   Elas representam a combinação única de cada um em relação à percepção de
   competência de carreira, motivos e valores. Sabendo quais são as suas âncoras,
   fica mais fácil encontrar a melhor empresa para você trabalhar, em que seu
   perfil esteja alinhado com a cultura organizacional.</string>

    <string name="instrucaoquest">INSTRUÇÕES PARA INICIAR O TESTE ÂNCORAS DE CARREIRA \n
Para os itens de 1 a 40 a seguir, utilize a
seguinte escala para classificar o quanto cada um dos itens é verdadeiro para
você :\n\n
1 - A afirmação nunca é verdadeira para mim \n
2 a 3 - Ocasionalmente é verdadeira para mim \n
4 a 5 - Frequentemente é verdadeira para mim \n
6 - Sempre é verdadeira para mim \n\n
    Preencha um destes valores citados acima em cada uma das 40 questões  abaixo e na sequência clique em vizualizar resultados: </string>

   <string name="txtresultadoA">A - Competência técnica-funcional
Pessoas tecnicamente ancoradas comprometem-se com uma carreira de
especialização. Elas ficam motivadas quando são especialistas em um
determinado assunto, buscam trabalhos desafiadores, querem testar o
conhecimento e a habilidade que possuem em sua área de atuação. São
pessoas que não visam altos cargos administrativos (essas normalmente
são mais generalistas) e sim cargos de especialista em uma determinada
área.</string>

    <string name="txtresultadoB">B - Competência administrativa geral
Quem tem como âncora de carreira a competência administrativa geral
busca, ao longo de sua vida profissional, atingir os mais altos níveis de
responsabilidade na organização. São pessoas que visam a liderança e têm
como motivação atingir o topo da hierarquia corporativa. Para elas, a
especialização é uma armadilha: entendem a importância de conhecer as
áreas funcionais, mas não buscam se aprofundar tecnicamente, pois
querem a função de gerência geral.</string>

    <string name="txtresultadoC">C - Autonomia e independência
Pessoas com essa âncora vão buscar, com o passar do tempo, uma carreira
que possibilite maior independência, que permite impor suas próprias
condições. A autonomia é inerente a qualquer ser humano, em níveis
diferentes, mas quem possui fortemente essa âncora sente a necessidade de
ser dono de seu próprio destino, fazer as coisas do seu jeito, e por isso vai
organizar sua vida profissional em torno de trabalhos que lhe
proporcionem mais escolha e poder de decisão.</string>

    <string name="txtresultadoD">D - Segurança e estabilidade
Aqui se enquadram pessoas que precisam se sentir seguras no ambiente de
trabalho. Elas buscam maior previsibilidade do futuro, querem “saber
onde pisam”. São atraídas por empregos em empresas que oferecem essa
estabilidade, com bons planos de aposentadoria e boa reputação. É essa
estabilidade, principalmente financeira, que vai guiar a carreira desses
profissionais.</string>


    <string name="txtresultadoE">E - Criatividade empreendedora
Nessa âncora estão os profissionais com tino para a criação de novos
negócios e organizações. Não são pessoas necessariamente com
criatividade artística, mas sim com um espírito empreendedor, que querem
estabelecer ou reestruturar negócios próprios. Possuem motivação para,
desde cedo, iniciar empreendimentos para ganhar dinheiro. Vale ressaltar
que o enfoque aqui não é a busca por autonomia e sim pela criação de
negócios.</string>

    <string name="txtresultadoF">F - Dedicação a uma causa
Pessoas com essa âncora são orientadas em sua carreira por valores que
querem imprimir em seu trabalho. Elas se voltam para os valores e se
dedicam a causas, mais do que aos seus talentos e competências. São
profissionais que querem, de alguma forma, contribuir para um mundo
melhor por meio de seu trabalho.</string>

    <string name="txtresultadoG">G - Desafio puro
Nessa âncora se encaixam profissionais que definem sucesso como a
superação de obstáculos impossíveis ou como a capacidade de solucionar
problemas insolúveis. São pessoas que necessitam sentir que podem
conquistar qualquer coisa. A busca por desafios permeia a carreira da
maioria das pessoas, mas para quem é ancorado no desafio puro, é o que
norteia a sua trajetória – todas as suas decisões profissionais vão sempre
ser com o objetivo de superar desafios cada vez maiores.</string>

    <string name="txtresultadoH">H - Estilo de vida
Muitas vezes interpretam essa âncora como sendo a de pessoas que não
dão prioridade a sua carreira. Mas não se trata disso. A questão é que
pessoas ancoradas pelo estilo de vida buscam encontrar uma forma de
integrar todas as suas necessidades: individuais, de família e de carreira.
Podem ser altamente motivadas pelo trabalho, mas entendem que ele deve
se integrar a sua vida como um todo. São pessoas que querem, acima de
tudo, flexibilidade. Por isso olham mais para a atitude da empresa do que
para o programa de trabalho propriamente dito. A diferença para a âncora
da autonomia é que elas se adaptam bem ao ambiente organizacional, com
suas regras e restrições, mas querem ter opções mais flexíveis de trabalho.</string>

    <string name="btiniciateste">COMEÇAR TESTE</string>

    <string name="btmostraresult">MOSTRAR RESULTADO</string>
</resources>